附錄 A：重要定理和詳細證明
======================
在這個附錄中，我們將提供一些重要定理的詳細證明，以幫助您更深入地理解它們的原理和推導過程。以下是一些例子：

## A.1 歐幾里德算法
定理：對於任意兩個非零整數 a 和 b，存在唯一的整數 q 和 r，使得 a = bq + r，其中 0 ≤ r < |b|。

證明：我們使用歸納法證明這個定理。

基本情況：當 b = 0 時，a = bq + r = a，這裡 q = 1，r = 0。結果成立。

歸納假設：假設對於所有的非零整數 b' < b，定理成立。

歸納步驟：對於任意非零整數 a 和 b，我們可以假設 a ≥ b > 0（如果 a < 0 或 b < 0，我們可以取它們的絕對值進行證明）。我們可以用 a' = a - bq 和 b' = b 進行歐幾里德算法。

根據歸納假設，我們知道存在唯一的整數 q' 和 r'，使得 a' = b'q' + r'，其中 0 ≤ r' < |b'|。

現在我們將 a = a' + bq 和 r = r' 進行替換：

a = (a' + bq) = (b'q' + r) + bq = b(q' + q) + r

我們可以將 q'' = q' + q 定義為新的整數。因此，我們得到 a = bq'' + r，其中 0 ≤ r < |b|。

由於我們遵循了歸納的步驟，因此根據歸納原理，定理對於所有的非零整數 a 和 b 成立。

## A.2 伯努利不等式
定理：對於任意實數 x > -1 和自然數 n，(1 + x)^n ≥ 1 + nx。

證明：我們使用數學歸納法證明這個定理。

基本情況：當 n = 1 時，(1 + x)^1 = 1 + x，結果成立。

歸納假設：假設對於某個自然數 k，(1 + x)^k ≥ 1 + kx 成立。

歸納步驟：對於 n = k + 1，我們將 (1 + x)^n = (1 + x)^k (1 + x) 進行展開。

(1 + x)^n = (1 + x)^k (1 + x) = (1 + kx) (1 + x) = 1 + (k + 1)x + kx^2

根據歸納假設，我們知道 (1 + x)^k ≥ 1 + kx，因此可以得到：

(1 + x)^n ≥ 1 + (k + 1)x + kx^2 ≥ 1 + (k + 1)x

由於 x^2 ≥ 0，所以 (k + 1)x + kx^2 ≥ (k + 1)x。因此，我們有：

(1 + x)^n ≥ 1 + (k + 1)x ≥ 1 + nx

由於我們遵循了歸納的步驟，根據歸納原理，定理對於所有的實數 x > -1 和自然數 n 成立。

* ### 這些是一些重要定理的詳細證明。請注意，這裡提供的證明僅為示例，實際的證明可能會根據具體的定理和上下文而有所不同。對於更多的定理和證明，您可以參考相關的數學教材和資源。
